[雪中送炭] 俄擬禁止支付寶、微信向俄羅斯人提供服務 [錦上添花]

【環球網報道 實習記者 任潔】 俄羅斯法律擬禁止支付寶和微信等外國電子支付服務向俄羅斯公民提供服務，如果微信和支付寶想在俄羅斯市場上運行，他們必須在俄羅斯建立一個信貸組織，並從俄羅斯中央銀行獲得轉賬許可，俄羅斯RT新聞10日披露了這則消息。

俄羅斯RT新聞10日援引RBC電視台消息，12月7日，俄羅斯國家杜馬提出國家支付系統法律修正案，加強對俄羅斯境外支付系統(MoneyGram，Intel Express)和電子支付服務(支付寶，微信等)活動的控制。

該法案由國家金融市場委員會主席阿納托利·阿克薩科夫和俄羅斯聯邦預算和金融市場委員會第一副主席尼古拉茹·拉夫列夫共同制定。法案還要求沒有在俄羅斯注冊的外國支付系統運營商必須在俄羅斯開設代表處，並從俄羅斯中央銀行獲得轉賬許可。

根據該法案，外國支付服務提供商或電子錢包將被禁止向俄羅斯人提供彙款服務，並向俄羅斯銀行提供此類轉賬。支付寶、微信等電子錢包只有非俄羅斯居民的外國客戶可以在工作期間使用。

該法律草案還將“外國支付服務提供者”這一新概念引入立法，這個新概念特別指向中國微信和支付寶等外國支付公司，禁止其向俄羅斯公民提供轉賬服務。

除此以外，俄羅斯銀行還將向支付寶和微信索取用戶信息，以遵守俄羅斯關於打擊洗錢的立法，俄羅斯中央銀行將能從銀行和電子錢包中接收文件或獲取“其他必要信息”。

目前，在俄羅斯的外國電子錢包中，只有PayPal 擁有自己的非銀行信貸組織，該組織擁有盧布和外幣資金的銀行業務許可，並與信貸機構簽訂了協議。Visa、萬事達卡、美國運通、中國銀聯及日本JCB不受該法案的限制，因為這些公司在俄羅斯注冊的運營公司包含在俄羅斯銀行支付系統運營商的登記冊中。

俄羅斯果然只係識蝦尻啲國仔

幾清醒

習仔識做啦

其實咪即係要支那交保護費

港共未出FPS 係話統一交易系統結算平台
要歸納所有under 返金管局其下
其實而家出左, 有乜用(除左轉賬外)
金管局有咩做左

契哥喎

趁你病

契哥搵契弟笨係天經地義架嘛
有咩好嘈呀

係咪要開始吹奏俄羅斯落後啲定香港落後啲

兄弟之邦

口交部唔講兩句??

唔係fd底嚟架咩

講情報控制，俄羅斯先係大師級。
支那只係二流

五毛準備接受新任務：踏俄

別國內政呀DNLM

沒事兒

基本上一實名制，黑錢無處可逃，當然呢樣野涉及好多個人私隱，但visa master 唔見得唔需要個人資料，係市場上都普及倒，點解AliPay WeChat Pay唔得呢

五毛仲唔回應

好正常姐, 國家既credit flow, 無掩雞籠任你班支支公司舞呀